<?xml version="1.0"?>
<Texts xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <ButtonTexts>
    <HintButtonText>Стадия</HintButtonText>
    <RelocationScreen>Скачок</RelocationScreen>
    <ConfirmRelocation>СКАЧОК!</ConfirmRelocation>
    <UnableToRelocate>Для соверения скачка требуется набрать миллион (1e6) материи</UnableToRelocate>
    <PierceCountUpgrade>Сила пробивания</PierceCountUpgrade>
    <ShotCooldown>Скорость стрельбы</ShotCooldown>
    <ChargeAttack>Заряженная атака</ChargeAttack>
    <SpawnCooldown>Частота появления астероидов</SpawnCooldown>
    <Damage>Урон</Damage>
    <GlowingEnemiesSpawnRate>Шанс появления мерцающих астероидов</GlowingEnemiesSpawnRate>
    <ExplosivesAttacksTimeUpgrade>Длительность разрывных атак</ExplosivesAttacksTimeUpgrade>
    <CoinMultiplier>Множитель материи</CoinMultiplier>
    <CoinMultiplierTimeUpgrade>Длительность множителя материи</CoinMultiplierTimeUpgrade>
    <DamageMultiplierTimeUpgrade>Длительность множителя урона</DamageMultiplierTimeUpgrade>
    <BossSpawnChance>Шанс появления босса</BossSpawnChance>
    <ForceField>Силовое поле</ForceField>
    <UltracoinSpawnChance>Шанс появления "монетки"</UltracoinSpawnChance>
    <ScreenExplosion>Шанс взрыва экрана</ScreenExplosion>
    <Multishot>Мультивыстрел</Multishot>
  </ButtonTexts>
  <CurrencyTexts>
    <Matter>Материя</Matter>
    <Data>Данные</Data>
  </CurrencyTexts>
  <StageTexts>
    <UniversalStage>Для этой стадии игры нет подсказки. Они появятся в будущем или вам просто нужно потрогать траву</UniversalStage>
    <StageTexts>
      <string>Вначале игра может ощущаться медленной, но чем дальше ты зайдёшь, тем сильнее прогресс будет ускоряться
        Прогресс можно ускорить благодаря бесплатному усилителю, расположенному в правом верхнем углу экрана
        Требование для перехода на следующую стадию: LvL 50 скорости появления астероидов</string>
      <string>Улучшение урона может быть полезно, поскольку астероид, при полном его уничтожении, даёт дополнительную материю
        Каждые {0} уровней улучшения скорости появления астероидов сделают их более плотными, что приведёт к удвоению их здоровья и небольшому уменьшению их количества
        Количество материи, которую ты можешь получить из астероида, пропорционально количеству его здоровья, то есть более плотные астероиды позволяют получить больше материи
        Поэтому, улучшение урона становится ещё более полезным при дальнейшем продвижении.
        Ты можете постараться как можно раньше добраться до улучшения Заряженной Атаки, поскольку она очень сильна, но эту цель необязательно приоритизировать.
        Требование для перехода на следующую стадию: Lvl 1 заряженной атаки.</string>
      <string>Теперь тебе доступны новые улучшения, которые позволяют тебе получать временные усиления при разрушении светящихся астероидов.
        Несмотря на то, что эти усиления кратковременны, они более полезны, чем могут показаться на первый взгляд
        Не бойся улучшать их.
        Для перехода к следующей стадии, тебе нужно собрать один миллион (1e6) материи.</string>
      <string>Теперь, когда ты забрался так далеко, у тебя появилась возможность совершить Варп
        Это приведёт к перезапуску твоего приключения, в результате чего ты потеряешь все улучшения и материю
        Однако, после Варпа, ты получишь доступ ко всем данным, собранным в течение предыдущего приключения
        Эти данные сделают твоё приключение более эффективным, но помимо пассивного воздействия они могут быть потрачены на исследования
        Однако, нужно быть осторожным, поскольку неэффективное использования данных может сделать новое путешествие не таким эффективным,
        каким оно потенциально могло бы быть
        (но оно всё ещё будет более эффективным, чем предыдущее)</string>
    </StageTexts>
  </StageTexts>
  <OtherTexts>
    <DataUponRelocation>При скачке ты получишь {0} единиц данных</DataUponRelocation>
    <Cost>Цена</Cost>
  </OtherTexts>
  <TimersTexts>
    <CoinMultiplierTimerText>Множитель монет</CoinMultiplierTimerText>
    <DamageMultiplierTimerText>Множитель урона</DamageMultiplierTimerText>
    <ExplosionsTimerText>Разрывные снаряды</ExplosionsTimerText>
  </TimersTexts>
  <SettingsTexts>
    <SettingsTitle>Настройки</SettingsTitle>
    <MusicVolume>Громкость музыки</MusicVolume>
    <SoundsVolume>Громкость звука</SoundsVolume>
    <Trails>Трейлы</Trails>
    <Particles>Частицы</Particles>
    <StarsAmount>Множитель количества звёзд</StarsAmount>
    <Language>Язык</Language>
    <SafeScreen>Безопасная область экрана</SafeScreen>
    <TargetFrameRate>Частота кадров</TargetFrameRate>
    <MusicDelay>Интервал воспроизведения музыки</MusicDelay>>
    <ScreenShake>Тряска экрана</ScreenShake>
  </SettingsTexts>
</Texts>